<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>アドカレ on やぶさ家</title>
    <link>https://www.heiki-hecchara.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%89%E3%82%AB%E3%83%AC/</link>
    <description>Recent content in アドカレ on やぶさ家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 01:22:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.heiki-hecchara.net/tags/%E3%82%A2%E3%83%89%E3%82%AB%E3%83%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>このはちゃんに会いに行こう！ GMOインターネット 夏インターン体験レポート</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/2023-conoha/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 01:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/2023-conoha/</guid>
      <description>この記事はConoHa Advent Calender 2023の21日目の記事になります。
まずはこのはちゃん10周年，おめでとうございます！
私は今夏，GMOインターネット株式会社 KitaQオフィスにお邪魔してこのはちゃんに会って…… ではなく，GMOさんのエンジニアインターンに参加させていただきました。
ということでインターンの内容や様子について簡単に紹介したいと思います。
今後同様のインターンに行かれる方や，雰囲気を知りたい方の少しでも参考になれば幸いです。
GMO KitaQオフィスの内側から。
オフィスエントランスに設置されていたでっかいこのはちゃんパネル。
インターンについて 今回参加したインターンの正式名称は「5daysインターン インフラコース」といい， 主にインフラエンジニアの業務を体験するコースです。
同時期に「Webアプリケーションコース」「セキュリティコース」も開催されていましたが， 私はインフラエンジニアに興味があったのでこちらを選びました。
ワーク内容 インターンのテーマは「Conohaの開発工程をインフラエンジニアの立場で体験しよう」と設定されていました。 Conohaを題材にサービスの設計から運用，カスタマ対応まで一気通貫に体験するというストーリーになっています。
また学生に達成してほしい目的として
インフラエンジニアの仕事がとても多様であることを踏まえた上で，具体的な業務に触れて「目指したいインフラエンジニア」像をはっきりさせる GMOの働く場所やパートナー(社員)，サービスに関心を持ってもらう という2点が挙げられていました。
1日目 1日目はインターンのオープニングということで，参加者同士の交流や概要説明，オフィスツアーなどが中心でした。 インターン期間中は4人チームでワークに取り組むので，自己紹介をしたり，チームのフラッグ(アイコン)を生成AIで作ったりといったアイスブレイク的な内容が中心です。 人見知り気味なのでちょっと緊張しましたが，同じ目的で来ている学生ばかりなので結構すぐに打ち解けられました。
1日目午後からは早速座学です。 Conohaというサービスをどのように企画し，求められる仕様に落とし込むかという「企画」の仕事を体験しました。 また，要求仕様が決まった段階でアーキテクチャをどう設定するかという「設計」の仕事についての講義も。
個人で小さなサービスを開発することはあっても，学生の身ではなかなか商用サービスの設計について考える機会は少ないのでとても興味深い内容でした。
1日目最後にはハードウェアやデータセンタの選定というより低レイヤな視点での講義もありました。 これも個人では触れる機会のないお話で面白かったです。
2日目 2日目は実際に物理サーバを構築してみよう！という実習です。
こんな感じで，実際のラックマウントサーバのパーツを組み立て(さすがにイチからではないですが)，起動し，OSをインストールするところまで取り組みました。 できるだけ実務に即した形で，英語のマニュアルと突き合わせながら組み立てました。
私は自作PCの制作経験があったので，正直それとどう違うんだろう？と思っていたのですが，電源が冗長化されていたり，メモリが通常と異なる指し方をしたりと 家庭用PCとサーバは全く違っていました。
3日目 3日目はネットワーク構築と，仮想化基盤の構築の演習です。
このように本番用のネットワーク機器を使って演習用のネットワークを構築しました。
私はYAMAHAルータの操作経験があったのですが，演習で使用したルータはCisco製で勝手が違って結構苦戦しました。 ネットワーク機器のコンフィグ，独特の難しさがある……。
ネットワークが完成したら2日目にインストールしたOSにVMを構築し，翌日以降の準備をしました。
4日目 4日目はこれまでのインフラメインの内容から離れ，ちょっと開発っぽいことをしました。 RabbitMQというミドルウェアを使って，指定された課金サービスを実装しよう！という課題。
個人的には5日間でここの課題が一番難しかったです。 最初特に何も考えず，経験の浅いGo言語を選んで実装しようとしたら本質から離れた部分で詰まりまくり，慌ててJavaScriptに変更したものの大幅なタイムロス。 ぶっつけ本番で実装を始める前にしっかり計画を練ってスタートすることの重要性を痛感……。 結局，班内の進度が早かった人に全面的に頼ってなんとか最低限の条件をクリアすることができました。
4日目の午後は監視ソフトZabbixを導入してVMの監視を設定しようという演習です。 Zabbixには前から興味があったので，実践的な設定を触れてかなり面白かったです。 自宅のサーバにも導入してみようと思っています。
5日目 いよいよ最終日。
この日はまずカスタマからの問い合わせに対応する演習からスタートしました。 トラブルシューティングの対応が非常にシステマティックに処理されていることが見えて，普段お客様側で使っているサポート窓口の裏側を覗いた気分でした。
午後から5日間の成果をプレゼンする時間がありました。 発表内容はフリーで，チームで協議して決めていきます。
色々アイディアはあったのですが，時間の都合もありこれまでの学習内容をまとめつつ，各々の目標達成度合いを振り返るという堅実な面白みのない内容になりました。 もうちょっとユニークな話ができればよかったなとは思っています。
最後にスタッフさんからのまとめコメント，プレゼンの優秀な班の表彰等のイベントで終了。
インターン終了後，社内バー(社内にバーカウンターがあるのです)で社員さんとの懇親会に参加しました。
なんとDJブースもあった。
ワーク内容について 全体的に非常にボリュームのある内容で満足感は高かったです。 インターンでありがちな「業務の端にちょっと触れて終わる」みたいな感じではありません。 しっかりと作られたカリキュラムに専任のエンジニアの方がサポートでついていただけるという恵まれた環境で，単なるインターンというよりは専門の講習会に来ている感じで，終始「これをタダで受けていいのかな(なんなら交通費までもらってる)」という気持ちでした。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
