<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>振り返り on やぶさ家</title>
    <link>https://www.heiki-hecchara.net/tags/%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/</link>
    <description>Recent content in 振り返り on やぶさ家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.heiki-hecchara.net/tags/%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023年を振り返って</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/2023-reflection/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/2023-reflection/</guid>
      <description>2023年を振り返って これまであまりこういう振り返り記事を書いたことはないのですが，来年4月で大学卒業ということで, 一つの節目として書き残しておこうと思いました。
余力があれば卒業前に「大学生活を振り返って」みたいな記事を出そうかなと思います。
卒研ライフ ひどいチャンネルトピック pic.twitter.com/2Zo3lPI0nq
&amp;mdash; はやぶさ (@h_ya58) February 5, 2023 研究室の良かったところ なんやかんやあって一留した後，今年ようやく4年生に進級できたので 卒研生として過ごした1年でした。
最初は機械学習をゴリゴリやる研究室を希望していたのですが，残念ながら希望者多数で 通らず，第三希望？くらいの研究室に配属されました。 配属された研究室はどちらかといえば学術的な仕事よりも実用ソフトウェアの開発を重視しているタイプの 先生のラボでした。
希望は叶わなかったのですが，先生との相性はバッチリだったのがとても良かったです。 個人的に学生のうちは先端の技術よりも基礎的な知識を固めるほうが重要だと思っていたのですが， 特にこの点で先生と価値観が一致していました。
研究室のイマイチだったところ とはいえここはちょっと合わなかったなという点もあります。 例えば自分は卒研生といえば毎日ラボに通って大学で研究，というイメージだったのですが， うちの研究室は先生の方針で自宅作業が基本，ゼミもオンライン， 大学に行くのはサーバのセットアップやイベントのときだけ，といった感じでした。
つまりフルでリモートワークをすることになったのですが，これがなかなか大変でした。 最初のうちは自分のペースで作業できていいかもと思っていたのですが，段々とメンタル面でしんどくなってきました。
同期生ともゼミ以外の交流が乏しいので，向こうの状況が分からないし，こちらから近況報告の機会もないし，モチベーションを保ちづらかったです。 夜型なので，気を抜くとすぐ昼夜逆転気味になってしまい，段々と生活習慣が狂ってくるのもキツかったですね。
自分は対面で机を並べて仕事するほうが向いている，というのがわかったのは大きな収穫でしたが……。
途中からこれは良くないなと思い，一応自分なりに対策は取っていました。 例えばメールやチャットでできる限り先生に近況報告を送ったり，ゼミで話す内容を増やしたりして，出した 進捗に対してたくさんフィードバックをもらうようにしていました。週一とはいえ自分の作業に対してフィードバックがないのとあるのとでは全然違うと痛感しました。
また並行して1年生の頃から続けているアルバイトで人と話す機会が取れたのは大きかったですね。ただのバイトなのに気づいたら常勤の人みたいな扱いになってるのは予想外ですが。
あとメンタル的にかなり助かったのは夜友人と通話する機会がコンスタントにあったことでしょうか。他愛もない話をしたりゲームをしたり，肩の力を抜いて人と過ごせるのはありがたかった。
就活ライフ 実は今年の1月くらいまでは大学院へ行く気満々で，わざわざ家賃の安いところに引っ越すなどしていました。 ところが経済的な事情など色々あり，急遽就職する方向に……。
そんなわけでかなり詰め込みで就活をしたので，正直語ることはあまりないのですが，結果的には自分が納得できる企業さんから内定をいただけてよかったです。 最終的に入社するのは通信事業メインのISP事業者さんです。
去年くらいからエンジニア，特にインフラエンジニアをやりたいなーとなんとなく考えていたので就活でもそういう職種に絞って見ていました。
業界は特に決めていなかったのですが，エンジニアとして最新技術に触れていけるところ，と考えてIT業界になり，IT業界でも受託開発よりは自社開発でインフラに力を入れているところ，という流れで自然に通信業界になりました。
結果的に少数の企業に絞って応募したのですが，今考えるとせっかくの機会なのでもう少し色々な業界を見ておければ視野が広がったのかな，とちょっと後悔しているところです。
趣味ライフ クルマ 今年は結構クルマで旅行に出かけていた……ような気がしたんですけど，実は去年のほうが行っていた説はあります。
おもしろ・カーを借りています pic.twitter.com/WAv60q85lt
&amp;mdash; はやぶさ (@h_ya58) April 29, 2023 このようにGR86や，Twitterには書いてないのですがレガシィB4を借りて遊んでいました。スポーツカーいいな，めちゃめちゃ欲しくなった。
小さい頃からクルマ移動が中心だったためか，クルマの運転というのがすごく好きなんだなというのを再確認した一年でした。 多少疲れていても運転席に座っていると結構元気になったりします。
就職すると一旦今のクルマを手放さざるを得なさそうなんですが，機会を見つけて次の一台を買おうかなと思っています。
コミケに来たーって感じ pic.twitter.com/IE7LTZCgpV
&amp;mdash; はやぶさ (@h_ya58) August 12, 2023 あとはコミケにクルマで乗り付けたり……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
