<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Minecraft on やぶさ家</title>
    <link>https://www.heiki-hecchara.net/tags/minecraft/</link>
    <description>Recent content in Minecraft on やぶさ家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.heiki-hecchara.net/tags/minecraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【旧ブログ記事】Conoha VPSでテンプレートを使わずにMinecraft Forge Serverを建ててみる</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/minecraft-forge-server-conoha-without-template/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/minecraft-forge-server-conoha-without-template/</guid>
      <description>※この記事は旧ブログからの移行記事です。 一部を除き，投稿当時からほぼ内容は改変していません。 この記事はConoha Advent Calender 2020 12/22の記事です． (12/22に登録された方が投稿されなかったため，この枠を使用させていただきました)
はじめに お久しぶりです． このブログを更新するのもかなり久しぶりですね．最後の記事投稿が2年前ということに気づいてびっくりしています．
さて，Twitterをフォローしていただいている方はご存知かもしれませんが，最近身内でMinecraftのマルチプレイサーバーを運用しています．
このときにサーバーを動かすVPSとしてConohaを使用させていただいたので，今回アドカレにサーバーの構築手順を投稿することにしました．
前提とする環境 サーバー側の詳細な環境は以下のとおりです．
 Minecraft 1.16.4 Minecraft Forge 1.16.4-35.1.0 Conoha VPS 2Gプラン  Ubuntu 20.04    Forgeを前提とするModについては，詳細は割愛しますが，サーバー側にCutallなどの一括破壊系と便利系MOD数個程度を導入しました．なお導入するModは，テスト環境にてクライアント側では導入しなくてもログインできることを確認した(=クライアントではForgeだけ導入したら大丈夫)なものだけにしてあります1.
サーバーの操作には主にWindows 10 HomeでPowershell 7を使っています．
本記事の特徴 Conohaを始めとするVPSを使ってマイクラ鯖を立てる記事はたくさんありますが，その中でも本記事の特徴は
 2020/12現在の最新ver.であるMinecraft 1.16.4を使用していること マルチサーバーでは珍しくMinecraft Forgeを使用していること Conoha VPSに最初から用意されているテンプレートを使用していないこと  以上3点だと考えています。
ちなみにどうしてマルチ鯖界隈で人気のSpigotを使わずForgeを選んだかというと，マルチ鯖を建てるのは未経験の自分はSpigotよりもForgeの操作に慣れているということが一番大きな理由です．(まぁSpigotもそんなに難しいものでもないので，次の機会があればやってみようかなと思っています)
多少なりとも読んでいる方のお役に立てる記事となっていましたら幸いです．
なおこの記事はマイクラ鯖の運用について技術的な部分から紹介したものです．実際に運用して全体的に感じたことなどはまた別記事に書きたいと思います．
前準備 では，早速マイクラ鯖構築の手順を紹介しますが，この項では前準備としてConoha VPSのコントロールパネルから設定する項目を書いていきます．
前準備として，Conoha VPSのアカウントを取得し，コントロールパネルにログインしておきます．
ログインできたら，左上の「サーバー追加」ボタンからサーバーを追加します．
サーバーの設定画面では，次のように設定しました．
テンプレートイメージについて 「サービス」タブでMinecraftテンプレートイメージを選ぶと，比較的ラクにマイクラ鯖の構築ができますが，ここではあえて使用せずに構築することにします．
実を言うと一瞬テンプレートイメージ使うことも考えたのですが，結局やめました．せっかくなのでCLIでの操作を通してLinux力を高めたいということ，(おそらく)テンプレートイメージを使うとMODを導入するのがめんどくさくなりそう，などの理由です．
なおテンプレートイメージを使った構築方法は，Conoha 公式サポートで解説されていますので，そちらをご参照ください．
契約プランについて Conohaでは数カ月分をまとめて契約すると「VPS割引きっぷ」が適用でき，料金が安くなる制度があります．
ただ，今回はあえてこれも使用せず，1ヶ月単位の契約としました．
そもそもこのマイクラ鯖は身内コミュニティで運用する程度のもので，発案にあたっても(言い方は悪いですが)ある意味「その場のノリ」で立てたような感じがありました．つまりそんなに長期間運用し続けるものではなさそう，と思ったので，気軽に建てて気軽に止められる1ヶ月契約としました2．他の方も書いておられましたが，Conohaは軽率に借りて軽率に爆破できるお手頃なVPSで，こういうときは本当に助かります．
メモリの設定について サーバーの設定で一番迷ったのはここでした． マルチ鯖未経験の自分にはどのくらいのメモリがあれば快適に遊べるのかさっぱりわかりませんでした……
結論から言うと，「身内と」「数個のModを導入して」プレイする程度であれば2GBで十分だと感じました． ここでいう「身内」とは，最大ログイン人数6人くらいを指します．6人はそれぞれ回線の良し悪しもまちまちで，おのおののPCスペックにもかなり差がありましたが3，概ね快適に遊べています． Modは前述の通りサーバー側にいくつか軽いものを入れただけです．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>