<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>やぶさ家</title>
    <link>https://www.heiki-hecchara.net/</link>
    <description>Recent content on やぶさ家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 21:44:06 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.heiki-hecchara.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DEデミオの純正ナビにUSB/AUX端子を生やす</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/de3fs-aux/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:18:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/de3fs-aux/</guid>
      <description>概要 私のデミオ(DE3FS型)には購入時から純正ナビがついていたのですが，AUX入力端子はついていませんでした。ただ，純正ナビ背面にUSB/AUX接続ケーブルを接続することで，割と簡単にAUX端子を増やせるとのこと。
取付作業自体はそんなに難しくなさそうだったので，自分でつけてみました。
ただし，今回私が試した方法は純正オプションのケーブルを使用しておらず，またナビの取り外し自体も専門業者による作業を前提としていると思われますので，記事内容を実践する場合はあくまで自己責任でお願いします。
USB/AUXケーブルの接続先について DEデミオの純正ナビ(パイオニア C9P8 V6 650)の背面にはUSB/AUX接続用端子がついています。 この端子に接続するケーブルとして，純正オプション品のC9P9 V6 572という型番のケーブルが用意されているので，USB/AUX端子を増やそうとすると本来はこのケーブルをディーラー等で取り寄せる必要があります1。
しかしながらこのケーブル，ネットショップでは8千円近い値段になっており，またディーラーで取り寄せても4千円以上するらしく，ただのケーブルにそれはちょっと……と思っていました。
ところが，色々調べてみると，同等品のカロッツェリア(パイオニア) CD-UV020Mというケーブルでも目的が達成できるという情報を，このケーブルのAmazonレビュー欄で発見しました。
 コネクタの形状等から、こちらのCD-UV020Mが使えるのではないかと予想。「誰か試した人はいないかな？」と思いネットを検索するも、何故か一切情報が出てきませんでした。 そこで人柱覚悟で注文し、いざ取り付け。結果は、バッチリ使えました！USBメモリも差し込みましたが、全く問題なく再生出来ました。
 こういう微妙にマイナーな作業で人柱を引き受けてくださった先人がいると本当にありがたい限りですね。
そういうわけで，早速こちらのケーブルを購入して実践してみました。
必要な道具など ケーブル  カロッツェリア(パイオニア) USB/AUX接続ケーブル CD-UV020M  工具 必須なもの  プラス/マイナスドライバー 内装剥がし ソケットレンチ(10mm径)  詳細は後述しますが，ソケットレンチにエクステンションバーがあると作業が楽だと思います    あると助かったもの  iFixit Essential Tool Kit  内装剥がしは近所のホームセンターで買ってきたエーモンの3種セットを使用しました。 作業手順 純正ナビの取り外し方法については，カロッツェリア公式サイトの車種別取付情報を大いに参考にさせていただきました。というかほぼこのガイドに従っているだけです。
ただ，こちらのガイドには写真がついていないので，一応この記事で手順に沿った写真を載せておきます。
細かい記述は省略気味なので，ガイドと一緒に見てもらえると分かりやすいかと思います。
1. コンソール・サイドカバーの取り外し はじめにコンソール・サイドカバーを取り外します。
サイドカバーの奥についているファスナーを外しておきます(画像は外した後)。
このファスナーはリベットタイプと呼ばれるものらしく，中心の一回り小さなピンの下にマイナスドライバーを差し込んで持ち上げるとロックが外れます。特に工具等は必要なく簡単に外れました。
ファスナーを外したら隙間に内装剥がしを差し入れ，こじってはずします。
運転席側も同様に取り外します。
2. シフトカバーの取り外し 続いてシフトカバーを外していきます。
シフトカバーにはネジなどはないので，直接内装剥がしを差し入れ，ロックされているクリップを外していけば大丈夫です。
隙間がほとんどなく，内装剥がしが入らなくて苦戦したのですが，ふと思いついてiFixitのスマホオープナー「Jimmy」で少しだけシフトカバーを持ち上げ，できた隙間にすかさず内装剥がしを突っ込むようにすると，すんなり外れました。
……のはずだったのですが，どうやらMT車の場合先にシフトノブを外しておいたほうが良かったようです。
この順番を間違えたおかげで，シフトノブを外す時にシフトカバーごとぶん回す羽目になってしまい，結構めんどくさかったです。
シフトカバーを外したところです。
3. シフトコンソールカバーの取り外し シフトカバーが外れたら，その側面のシフトコンソールカバーを取り外します。
まずシフトコンソールを留めている2つの両側のネジを外します。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minecraft ホグリン/ピグリンをオーバーワールドで生存させる方法</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/minecraft-hoglin/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 01:08:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/minecraft-hoglin/</guid>
      <description>概要 最近身内でMinecraftのマルチサーバーを立ててちょこちょこ遊んでいます。
住民の某Hくんが「怪しい研究所」みたいな施設を建てたので，中にホグリンやピグリンを閉じ込めて「こっそり飼育してる風」にしたら面白いんじゃね？ということで，オーバーワールドで彼らを生存させる方法について調べてみました。
特殊な生物学的手法によりオーバーワールドでもゾグリンに変化しなくなったホグリン pic.twitter.com/kv0dMLfGsy
&amp;mdash; はやぶさ (@h_ya58) September 9, 2021  これを実現するだけです。
前提環境  Minecraft Java Edition 1.16.4 Minecraft内でコマンドが自由に使用できること  マルチではOP権限を保持していること シングルではワールド生成時に「チートを許可する」がオンになっていること    ※今回はMinecraft Forge導入下で検証しましたが，バニラ環境でも問題なく使用できるかと思います。
ホグリンとピグリン ホグリンは，Minecraft JavaEdition 1.16から追加された敵対的MOBです。ネザーにのみスポーンし，プレイヤーを攻撃します。ダメージはさほどでもないのですが，特に足場の頼りないネザーではノックバック攻撃で溶岩ダイブしがちであり，なかなか手ごわい敵になっています。
なおホグリンは敵対的MOBではありますがピースフルでもスポーンします(攻撃はしない)。
ピグリンもホグリンと同じく1.16から追加されたMOBですが，こちらは一応「友好的」MOBとなっています。ただし，友好的なのはプレイヤーが金関連のアイテムを持っている時のみで，そうでなければ問答無用で攻撃してきます。
ホグリンとピグリンのゾンビ化 ホグリン/ピグリンは，どちらもピースフルで生存可能です。ただし，オーバーワールドに連行してくると，15秒後に「ゾンビ化」(ホグリンはゾグリンに，ピグリンはゾンビピグリンになる)してしまい，いずれも元の姿をとどめません。
この性質はオーバーワールドで彼らを展示(?)する上では厄介です。ですが，コマンドを使用すればこの仕様を回避することができます。
Minecraftではエンティティ(生物)を召喚するための /summon というコマンドがあります。
また，ゲーム内の様々なメタデータを扱うNBTタグというシステムがあります。 NBTタグはMOBひとつひとつに付与されており，当然ホグリン/ピグリンにも存在します。
ホグリン/ピグリンに付与されているNBTタグで特徴的なものとして，IsImmuneToZombificationというものがあります。直訳すると「ゾンビ化耐性」のような感じでしょうか。 /summon  コマンドの実行時に，召喚するホグリン/ピグリンのIsImmuneToZombificationをTrue(ゲーム内では1)に設定してあげることにより，そのホグリン/ピグリンはオーバーワールドでもゾンビ化しなくなります。
具体的には以下のようなコマンドとなります。
/summon minecraft:hoglin ^ ^ ^ {IsImmuneToZombification:1} 弊鯖の生物学研究所では、安全なネザー生物（ストライダー、真紅の木、歪んだ木など）の研究の名目で予算を獲得し、地下では密かにホグリンのような危険なネザー生物を飼育している
&amp;mdash; 狭間有事 (@Hazama_Yuji) September 9, 2021  このわるい研究はこういう研究所のこういう地下で行なわれています pic.twitter.com/joIrKLWqay
&amp;mdash; 狭間有事 (@Hazama_Yuji) September 9, 2021  無事に邪悪な研究所の内装を飾ることができました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>免責事項</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/disclaimer/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 21:44:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/disclaimer/</guid>
      <description>免責事項 本ブログに掲載された内容によって生じた損害に対する一切の責任を負いません。
本サイトではできる限り正確な情報を提供するように心がけていますが，掲載した情報の正確性や 安全性を保証するものではありません。
また，本サイトに掲載したリンクの他サイトで提供される情報やサービスについても責任を負いません。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プライバシーポリシー</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 21:43:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/privacy-policy/</guid>
      <description>本サイトにおける個人情報の取扱について記載します。
アクセス解析ツールについて 本サイトでは，Googleアナリティクスによりアクセス情報を解析しています。
アクセス情報の解析にはCookieを使用していますが，アクセス情報の収集はCookieを無効にすることで拒否できま す。
Google社のデータ収集・処理の仕組みについては，こちらをご覧ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用端末</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/device/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 02:37:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/device/</guid>
      <description>端末 私が現在使用している端末の紹介ページです。
メインPC(自作PC) 2021年1月頃に旧PCから一部パーツを流用して自作しました。
 スペック(長いので折りたたみ)  CPU: AMD Ryzen 5 3600 MB: ASUS B550 TUF GAMING PLUS RAM: Silicon Power DDR4-2133 SP008GBLFU213B02 8GBx2 GPU: 玄人志向 GTX960-E2GB SSD: Kingston SSD KLEVV NEO 240GB HDD: Western Digital HDD WD30EZRZ 3TB PSU: Corsair CX650M 80PLUS ODD: LITEON IHAS324-17 Case: Fractal Design Focus G White CS6819FD-CA-FOCUS-WT-W Case Fan: Cooler Master SickleFlow 120 White MFX-B2DN-18NPW-R1 FN1411 OS: Microsoft Windows 10 Education(大学からの貸与ライセンス)  明らかにGPUだけ時代遅れでボトルネックになってるので早く買い換えなきゃ……と思いつつ， そこまでハードなゲームしないからいいか～と放置し続けてきたものの， 最近明らかにグラフィック性能不足を感じることが増えてきたのでいよいよ潮時か。 でもなかなかグラボの値段が下がらないんですよね。  サブPC(ノート)  スペック(長いので折りたたみ)  Vendor: Lenovo Model Number: ThinkPad X13 Gen 1 CPU: AMD Ryzen 5 Pro 4650U RAM: 16GB OS: Windows10 Home  事務作業から軽い開発まで色々こなせる万能マシン。 薄くて軽いので持ち運び用途に大活躍しています。  サブサブPC(ノート)  スペック(長いので折りたたみ)  Vendor: Lenovo Model Number: ThinkPad X220 CPU: intel COre i5-2540M RAM: 8GB OS: Xubuntu  先代のサブノートのOSを入れ替えました。 ちょっとLinuxの実機が使いたくなったときに便利です。 動作はサクサクですが物理的に割と重いので主に自宅用。  サーバー機(自作PC) Minecraftサーバー・ファイルサーバ・VPNサーバーなどとして使用中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>趣味</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/hobby/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 02:36:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/hobby/</guid>
      <description>趣味 好きなコンテンツ 「～シリーズ」と書いてるものは概ね履修済みです。 単体の作品名を書いてあるものはそれ以外の作品をまだ履修していないことが多いです。
思いついたまま記入しているので順不同です。
アニメ  『戦姫絶唱シンフォギア』シリーズ 『魔法少女リリカルなのは』・『魔法少女リリカルなのはA&amp;rsquo;s』 『ガールズ＆パンツァー』シリーズ 『三ツ星カラーズ』 『ステラのまほう』 『NEW GAME!』 『終末のイゼッタ』 『ブラック・ブレット』 『Angel Beats!』 『Charlotte』 『ハイスクール・フリート』 『ストライクウィッチーズ』シリーズ 『ログ・ホライズン』シリーズ 『涼宮ハルヒの憂鬱』  ゲーム  『ウィッチャー3 ワイルドハント』 『Civilization Ⅴ』 『RimWorld』 『Minecraft』 『Papers, Please』 『龍が如く Zero』 『Euro Track Simulator』 『Just Cause 3』 『Grand Theft Auto Ⅴ』 『Golf it!』  小説  『ウィッチャー』シリーズ 『キノの旅』シリーズ 『涼宮ハルヒの憂鬱』シリーズ 『翡翠城市』  漫画  『現実もたまには嘘を付く』 『迷惑メールで出会えたら』 『今日から始める幼なじみ』 『ひとり暮らし、熱を出す。恋を知る。』 『好きな子が眼鏡を忘れた』 『三ツ星カラーズ』 『ブラック・ジャック』シリーズ  推しキャラクター  花譜(VSinger) 天神子兎音(VTuber) 立花響(『戦姫絶唱シンフォギア』) 青山琴葉(『三ツ星カラーズ』) 秋山優花里(『ガールズ＆パンツァー』) 響/ヴェールヌイ(『艦隊これくしょん』)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログ移転しました</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/new-blog-aisatsu/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 06:28:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/new-blog-aisatsu/</guid>
      <description>概要 ブログを移転した挨拶＆前のブログの記事の扱いについて
お久しぶりです 心機一転，ブログを移転しました。 ついでに色々とプロフィールページを作り込んでしまいました。
なんで移行したかという話ですが，理由としては
 はてブロで独自ドメイン使えないのがモヤっとした はてブロをWebから編集するのが地味に面倒 任意のページをメニューバーに固定してアクセスしやすくしたかった もちっと軽量なページにしたかった  などがあります。
移行先は，前から気になっていた静的サイトジェネレーターHugoを使いました。 Go言語製ということで，Goｾﾞﾝｾﾞﾝﾜｶﾗﾝのに大丈夫か？と思っていたんですが結構なんとかなりました。
テーマはertuil氏のerblogを一部改変したものを使用させていただいています。主にフォント周りと，一部見出しのバランスの調整，適宜項目名の和訳などをしています。
Hugoですが，使い慣れたエディタ＋Markdownでサクサク書けるのと，コマンド一発でデプロイできるのが本当助かりますね。めちゃくちゃ快適。
ホスティング場所はGithub Pagesにしました。簡単に独自ドメインも割り当てられていい感じです。
前のブログの記事について 前のブログの記事ですが，できるだけ元の公開日時を変えないようにしつつ移動を(大した数ないしコピペかな……)していきたいと思います。
前ブログから移行した記事については分かりやすいようにタイトルに「【旧ブログ記事】」とつける予定です。
今度はサボらずちょっとずつ記事をかけるといいなぁ。
こういうのは一気にやらないとすぐやる気なくなると思い， 徹夜して一晩で完成させた結果めちゃくちゃ眠いです。 ではまた……。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>制作物</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/works/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 04:39:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/works/</guid>
      <description>概要 飽きっぽい性格なので，ほとんど公開できるクオリティになる前に終わっていますが， いくつか制作したソフトウェア等を掲載しておきます。
Discord Bot CraftCord Bot  制作: 2020年12月 Python製のDiscord Botで，MinecraftサーバとDiscordを連携させる (Discordにコマンドを入力するとMinecraftのサーバコマンドが送られるようにする等) 機能を実装しています。 バニラサーバ，またはMinecraft Forge製のサーバで動作確認済みです。 CraftBukkitやSpigotサーバでの動作は未テストです。 諸事情により現在ソースを公開していないのですが，必要であればお渡ししますので お気軽にご連絡ください。  [紹介記事リンク]→準備中
Web Site やぶさ家(このサイト)  制作: 2021年9月 静的サイトジェネレーターHugoを使用して作成したWebサイトです。 テーマとしてertuil氏のerblogを一部改変したものを使用させていただいています。  Copyright (c) 2021 Hayabusa Released under the MIT license https://opensource.org/licenses/mit-license.php Windows Application GetNowplayingfromiTunes  制作: 2017年12月 C#製。iTunesで再生中の曲情報を取得し，ウィンドウ上に表示した上で，クリップボードにコピーするボタンを表示するアプリです。 対応環境  iTunes 12.6.0.100   https://github.com/Hayabusa58/GetNowplayingfromiTunes  Minecraft MOD はるか昔に作った物たちです。改めて見ると習作レベルのものしかなくてかなり恥ずかしいですが， 製作者の責任として，現在ソースを公開していて，一応完成しているものは載せておきます。
剣を持っていると歩行速度が上昇するMOD  制作: 2016年9月 対応環境  Minecraft 1.7.10 Minecraft Forge #1558   名前のとおりです。 https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私について</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/about/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 01:07:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/about/</guid>
      <description>最終更新日: 2021年9月14日
名前 Hayabusa(@Hayabusa58)
 呼び名：はやぶさ，やぶさか，ややぶさ，ぶぶぶさ，ややささ，など  基本プロフィール 出身地 兵庫県神戸市
生年月日 2000年 10月 14日
居住地  2000年から2008年まで: 兵庫県神戸市 2000年から2018年まで: 東京都狛江市 2019年以降: 茨城県つくば市  学歴  2016年3月: 都内某公立中学卒 2019年3月: 都内某私立高校普通科卒 2019年4月: 筑波大学入学  職歴 アルバイト  2019年3月: 物流倉庫内ピッキング業務に従事 2019年11月以降: 筑波大学内某研究室にて研究補助業務に従事  インターン  2021年9月: ニフティ株式会社 1dayインターン エンジニアコース  資格  2016年: 実用英語技能検定 2級 2016年: ITパスポート 2021年: 普通自動車免許(MT)  現主所属 筑波大学 情報学群 知識情報・図書館学類
その他活動歴  2016年-2019年: Minecraft非公式日本ユーザーフォーラム 管理チーム(モデレータ)  現在は閉鎖されています。    技術的関心 興味・関心 コンピューター関連全般，情報セキュリティ，情報教育 など</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【旧ブログ記事】Conoha VPSでテンプレートを使わずにMinecraft Forge Serverを建ててみる</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/minecraft-forge-server-conoha-without-template/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/minecraft-forge-server-conoha-without-template/</guid>
      <description>※この記事は旧ブログからの移行記事です。 一部を除き，投稿当時からほぼ内容は改変していません。 この記事はConoha Advent Calender 2020 12/22の記事です． (12/22に登録された方が投稿されなかったため，この枠を使用させていただきました)
はじめに お久しぶりです． このブログを更新するのもかなり久しぶりですね．最後の記事投稿が2年前ということに気づいてびっくりしています．
さて，Twitterをフォローしていただいている方はご存知かもしれませんが，最近身内でMinecraftのマルチプレイサーバーを運用しています．
このときにサーバーを動かすVPSとしてConohaを使用させていただいたので，今回アドカレにサーバーの構築手順を投稿することにしました．
前提とする環境 サーバー側の詳細な環境は以下のとおりです．
 Minecraft 1.16.4 Minecraft Forge 1.16.4-35.1.0 Conoha VPS 2Gプラン  Ubuntu 20.04    Forgeを前提とするModについては，詳細は割愛しますが，サーバー側にCutallなどの一括破壊系と便利系MOD数個程度を導入しました．なお導入するModは，テスト環境にてクライアント側では導入しなくてもログインできることを確認した(=クライアントではForgeだけ導入したら大丈夫)なものだけにしてあります1.
サーバーの操作には主にWindows 10 HomeでPowershell 7を使っています．
本記事の特徴 Conohaを始めとするVPSを使ってマイクラ鯖を立てる記事はたくさんありますが，その中でも本記事の特徴は
 2020/12現在の最新ver.であるMinecraft 1.16.4を使用していること マルチサーバーでは珍しくMinecraft Forgeを使用していること Conoha VPSに最初から用意されているテンプレートを使用していないこと  以上3点だと考えています。
ちなみにどうしてマルチ鯖界隈で人気のSpigotを使わずForgeを選んだかというと，マルチ鯖を建てるのは未経験の自分はSpigotよりもForgeの操作に慣れているということが一番大きな理由です．(まぁSpigotもそんなに難しいものでもないので，次の機会があればやってみようかなと思っています)
多少なりとも読んでいる方のお役に立てる記事となっていましたら幸いです．
なおこの記事はマイクラ鯖の運用について技術的な部分から紹介したものです．実際に運用して全体的に感じたことなどはまた別記事に書きたいと思います．
前準備 では，早速マイクラ鯖構築の手順を紹介しますが，この項では前準備としてConoha VPSのコントロールパネルから設定する項目を書いていきます．
前準備として，Conoha VPSのアカウントを取得し，コントロールパネルにログインしておきます．
ログインできたら，左上の「サーバー追加」ボタンからサーバーを追加します．
サーバーの設定画面では，次のように設定しました．
テンプレートイメージについて 「サービス」タブでMinecraftテンプレートイメージを選ぶと，比較的ラクにマイクラ鯖の構築ができますが，ここではあえて使用せずに構築することにします．
実を言うと一瞬テンプレートイメージ使うことも考えたのですが，結局やめました．せっかくなのでCLIでの操作を通してLinux力を高めたいということ，(おそらく)テンプレートイメージを使うとMODを導入するのがめんどくさくなりそう，などの理由です．
なおテンプレートイメージを使った構築方法は，Conoha 公式サポートで解説されていますので，そちらをご参照ください．
契約プランについて Conohaでは数カ月分をまとめて契約すると「VPS割引きっぷ」が適用でき，料金が安くなる制度があります．
ただ，今回はあえてこれも使用せず，1ヶ月単位の契約としました．
そもそもこのマイクラ鯖は身内コミュニティで運用する程度のもので，発案にあたっても(言い方は悪いですが)ある意味「その場のノリ」で立てたような感じがありました．つまりそんなに長期間運用し続けるものではなさそう，と思ったので，気軽に建てて気軽に止められる1ヶ月契約としました2．他の方も書いておられましたが，Conohaは軽率に借りて軽率に爆破できるお手頃なVPSで，こういうときは本当に助かります．
メモリの設定について サーバーの設定で一番迷ったのはここでした． マルチ鯖未経験の自分にはどのくらいのメモリがあれば快適に遊べるのかさっぱりわかりませんでした……
結論から言うと，「身内と」「数個のModを導入して」プレイする程度であれば2GBで十分だと感じました． ここでいう「身内」とは，最大ログイン人数6人くらいを指します．6人はそれぞれ回線の良し悪しもまちまちで，おのおののPCスペックにもかなり差がありましたが3，概ね快適に遊べています． Modは前述の通りサーバー側にいくつか軽いものを入れただけです．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【旧ブログ記事】某国立大公募推薦入試を受験した話</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/university-examination/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/university-examination/</guid>
      <description>※この記事は旧ブログからの移行記事です。 一部を除き，投稿当時からほぼ内容は改変していません。 この記事は 受験生AdventCalendar 15日目の記事となります。
どうも、お久しぶりです。大学に合格した当日にTwitterアカウントを凍結された男です。
【拡散希望】こちらに書いたとおりアカウント凍結されちゃったんで、いまこの代用アカウントをフォローしてくれている方はこのツイートをRTしてぼくがまだ再フォローしきれていない人に届くようにしていただけるとありがたいです。 https://t.co/enB0j5rBnp
&amp;mdash; はやぶさ（臨時アカウント） (@ha_ya_69) December 12, 2018  入試に合格した日にアカウント不合格になるオタク https://t.co/RK5ElM3bd8
&amp;mdash; でぃふぇくと🍆 (@furyuuzin) December 12, 2018  本垢は必要な犠牲だったのだ……。
それはさておき、この記事では自分が某国立大の公募推薦入試を受けるに至った経緯や、合格できた理由等、多少なりとも後輩に役に立つことを書きなぐっていこうかと思います。
「受験生カレンダー」なのに合格した話を書くのも相当アレだと思うし、他の方のこれまでの記事を見てるとなんか（主に情報系で）凄い人多くてすでにへっぴり腰なんですが、とりあえず書きます。
スペックやこれまでの経歴など 自分がどういった条件で受験したのかわからないとあまり参考にならないでしょうから、実際どういう人なのか可能な限り（身バレしない程度に）説明してみます。
学校について まず、所属している高校は都内の普通科私立高校ですが、特に進学校でもなく、ごくありきたりの学校です。一応高校入試の偏差値は65前後。ただ、文化系の部活動は結構盛んで、自分は生物系の部活動に参加していました。
研究について 前述の部活動に所属していた自分は、同じ部活にいる仲間とともに、高校1年のときから生物系、特に硬骨魚類を対象にした共同研究を行い、論文を2本執筆・投稿し、高校2年の春には研究リーダーとして某学会でポスター発表をさせていただきました。これに関しては、顧問の先生が大学院まで硬骨魚類を専攻していた方で、非常にこれらに詳しい方であったこと、また自分の研究を親身に指導していただいたことが大きかったです。高校生の研究力なんてたかが知れていますし、先生のサポートなしではとても仕上げられなかったと思います。
といっても、特に応用が効く研究というわけでもなく、高校レベルの純粋な基礎研究だったこともあり、その分野で受賞したわけでもなく、目立った功績みたいなのもありませんでした。ただ、研究対象の生物を専門にしていらっしゃる方々に研究内容を伝えたり、一般の方々に向けての発表会を開いたりといったことは行っていました。変わったところでは金魚すくいテントの運営のボランティアなんかもやったりしました。
その他の活動 これとは別に、自分は部活の副部長・会計係を務めていました （同期の部員が次々幽霊になり結局3人しか残らなかったからなんですが） 。前述の通り文化系部活動も割と盛んな学校でしたし、自分のいたところも総勢70名程度の部員を抱えていましたので、これがなかなか大変な仕事でした。が、これは後で書きますが、結果的に入試には非常にプラスのはたらきをしてくれました。
あとは中央委員会副委員長とかいう肩書がいかついだけの閑職をやっていたりしました。
学力について 推薦入試というととかく学力がずば抜けていると思われがちですが、全然大したことないです。むしろ雑魚です。理系なのに国語と社会が得意で数学が死んでますし、評定平均も結局5段階評価で4スレスレ程度しか取れませんでした。
ただし、英語はそれなりにやれたかと思います。一応英検の二級までは取りました。
入試について では、実際に自分が受験した入試について、またこの記事で最も伝えたい「なぜ合格したのか」を書いていきたいと思います。
入試形式 入試形式を一言で言うと「国公立大公募推薦入試」ですが、一般的にこの知名度は今ひとつなく、難易度もかなり過大評価されているような気がします。実際自分の対策を手伝ってくださった高校の先生方の最初の反応でも「え？公募推薦？私立かい？」とか、「え？公募推薦？倍率n十倍なんじゃないの？」といったものが多かったので……。
公募推薦入試について、よく見受けられる勘違いを述べてみます。
まず、これはよく混同されがちですが、公募推薦入試は自己推薦、指定校推薦といった入試とは似て非なるものです。AOとも呼ばれる自己推薦が自分の活動実績をもとにプレゼンや面接でアピールするものであったり、指定校推薦が予め高校側に与えられた枠の範囲なら出願者は全員合格するものであるのとは異なり、公募推薦入試は学校長からの推薦書を持ちつつ、小論文や面接で受験生の能力を測るものとなっています。AOと指定校を足して2で割ったもの、というとわかりやすいでしょうか？
また、推薦というと私大の専売特許のように考えがちかもしれないのですが、最近では国公立もかなり推薦入試枠を増やしています。自分が合格した学科も30名以上を推薦で入学させていました。ですから、今後大学受験をされる方は自分の志望校の入試を詳しく調べてみると、意外なチャンスが見つかるんじゃないでしょうか。
ただし、チャンスはあるといえどもやはりそう簡単ではありません。正直自分は推薦で落ちて一般で受かる自信はまったくなく、普通に浪人もあり得ることとして考えていましたので……。これは本当はおすすめしません。ある程度一般入試にも自信がある方が受験機会を増やすものとして公募推薦を考えてみるとよいのではないでしょうか。
どうして合格したの？ さて、 評定も微妙、研究はしたけど受賞はない、他に目立つこともしていない、そんな自分はなぜ難関といわれる国立大の推薦入試に合格できたのでしょうか？ 個人的にいろいろ考えたところ、大きく分けて3つの勝因があるのではないかと思っています。
 最も自分の強みを活かせる入試を選んだこと 的確な情報収集ができたこと 自分の過去の経験を「熱意」に変換できたこと  ひとつずつ説明していきます。
まず、1について。
自分は農学系の学科を受験しましたが、ラッキーなことにこの学科の推薦入試には一般的な学力テストはなく、選考方法が小論文と面接のみでした。これは自分にとって非常に有利になりました。前述の通り国語が得意だったため、文章を書くことに対しては特に不安はなく、あとは農学部によく出題されるテーマに関する基礎知識をインプットし、過去問を解いて学校の先生に添削してもらうといったことのみで対策が完了しました。面接に関しても、長年営業と人材育成を仕事にしていた父に徹底的に対策してもらい、自分に甘くなってしまう部分をすべて潰しました。さらに、得意な英語の力を適切に評価してもらえたということもありました（英検二級の合格証書を提出すると評価に加えてもらえるという制度が存在していたのです）。
次に、2について。
父は面接対策だけでなく、自分の入試全てにおいていろいろな面でサポートしてくれました。具体的には、ほぼ毎日父が選んでくれたインターネット上の有益と思われる記事や動画を読んだり、必要な書籍を取り寄せてもらったりと情報収集では物凄くアドバンテージになったかと思います。しかしながら、公募推薦入試、特に自分が受験した大学についての情報は非常に少なく、これらを集めることがとても大変でした。結局、オープンキャンパスに行ってそのときに知り合った先輩（同じ公募推薦で合格した方）にTwitterで連絡を取り、わからないことができたらその都度質問させてもらっていました。
最後に、3について。
前述のように自分の研究において華々しい実績はありません。ですが、実際のところ「高校生が何らかの賞をとった」ということは、少なくとも自分が受験した学部においてはさほど大きな利点にならないのではないかと感じることも多々ありました（もちろん全国ニュースに取り上げられるようなレベルの受賞や、xx学オリンピックの受賞経験が出願の前提になっている東大などはまた別ですが）。
自分には別の強みがありました。それは「研究リーダーとして共同研究を引っ張ったこと」「部活動の幹部部員であったこと」でした。大学側は賞を評価するというより、こういった個々人の経験、特になにかの組織を率いていたことを評価するようです。さらに「市民に対して研究内容を発表した」「ボランティア活動を行った」このようなことも有利に働きました。
別に高校1年、2年のときに入試を考えてこれらのことをやっていたわけではないのですが、結果的に「自分の研究を社会に還元するための活動を行っていた」というふうに繋げて大学にアピールすることができました。そして何よりも、大学に入ってこういうことをしたい、そのためにこうしてきた、ということを素直な気持ちで伝えることができたこと、これが最も大きい勝因だったのではないかと考えています。
まとめ とあるAO入試で合格した先輩が「AOとか推薦とかって基本は見せ方が大事なんだよな」と言っていました。合格した今になって、この言葉をまさにそうだなと痛感しているところです。17～18年間、普通に生きてきた人なら、誰でもいろいろな経験や取り柄を持っています。大切なのはいかにそういう散らばったピースを集め、加工し、大学に「この子を取りたいな」と思わせるところまで持っていくか、ということなのだと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【旧ブログ記事】2017年の誕生日を迎えました</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/2017-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/2017-birthday/</guid>
      <description>※この記事は旧ブログからの移行記事です。 一部を除き，投稿当時からほぼ内容は改変していません。 実は中間考査四日前だったりするので、手短に書きます。
たくさんのおめでとうに感謝 ふと気づいたらまた一年年齢を重ねてました。ぱちぱちぱち
&amp;mdash; はやぶさ (@h_ya58) October 13, 2017  本当はこんな記事を投稿するつもりはなかったのでもう日付は変わっちゃってますが、実は昨日10月14日が誕生日でした。
ぱちぱちぱち！🤣🤣🤣
&amp;mdash; カ (@8_8cm_FlaK) October 13, 2017  @h_ya58 誕生日おめでとう！！！！！
&amp;mdash; ittekikun🌔 (@ittekikun) October 13, 2017  おめでとうございます🎉🎉🎊🎈
&amp;mdash; Zen (@zen_proust) October 13, 2017  👏
&amp;mdash; なおり (@bwiroan) October 14, 2017  おめでとうございます! 🎊
&amp;mdash; カエルさん (@unicroak) October 14, 2017  おめぽよだよぉ！なでなでごしごし
&amp;mdash; つてと (@tsuteto) October 14, 2017  @h_ya58 誕生日おめでとう
&amp;mdash; れもん(スク水杏bot (@_lem0n_) October 14, 2017  ツイートを投稿してからわずか一日の間に、これだけの方々からおめでとうの言葉をいただきました。取るに足らない人間の自分ですが、こんなにたくさんの方から祝っていただけたのには感謝しかありません。本当にありがとうございました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【旧ブログ記事】パソコン壊れたと思ったらメモリの差し込みが甘かっただけという話</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/pc-fixing/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/pc-fixing/</guid>
      <description>※この記事は旧ブログからの移行記事です。 一部を除き，投稿当時からほぼ内容は改変していません。 ひとまずホッとしたので、反省を込めて経緯をメモっておきます。
パソコンが起動しなーい なんだかPCの調子が悪くなったのが7/25の19時頃でした。
前日にシャットダウンするのを忘れてスリーブのままだったことを思い出し、起動しようとしたら急にフリーズしてしまいました。 あれ？おかしいな？と思いながら仕方なく電源を電源ボタン長押しで切って入れ直しましたが、電源ランプは付いているしファンもちゃんと回っているのに画面に何も出ない。
夏休みだというのに予定に追われてやっと帰ってきてPCを立ち上げようとしたら起動しない、この時点でかなりぷんぷん。 とりあえずケースを開けて、焦ったままメモリの挿し直し（ココ重要）やグラボの挿し直しを試し、電源の配線も確かめましたが問題なし。 スマホで色々検索してみると、「マザボの故障では…？」という説が浮上してきて冷や汗たらたら。
どうも簡単に手に負えるような問題じゃ無さそうで、かなりがっくりきてTwitterにぼやいてました。
試したこと 25日から31日まで、ネットで調べて出てきた方法やフォロワーさんに教えてもらった方法などとにかく片っ端から試してみました。
 CMOSクリア: マザーボード上の専用ジャンパをショートさせ、CMOS用のボタン電池を交換 →変化なし 電源ユニットの簡易テスト： 電源ユニットの配線を全て外し、ATX24ピンコネクタの緑のケーブルと黒のケーブルをピンで繋ぎ(ここ参考)、その状態で電源を入れてみる →電源ユニット問題なし 最小構成で起動： マザーボード、CPU、電源ユニット、メモリ一枚、モニター一枚で起動 →変化なし 外部モニタ出力： いつも使っているモニターの故障やケーブルの断線を考えテレビにHDMI出力させる →変化なし バックアップBIOSで起動： AsRock H170PerformanceにはバックアップBIOSという機能があります。マザーボード上のジャンパでバックアップ用の予備BIOSを選択し起動 →変化なし PC本体に貯まっている電気を放電： 電源を切りしばらく放置して起動 →変化なし  …こりゃマザーボード壊れたかな…。 ケースの影響を考えケースから最小構成を取り出し絶縁体の上で起動してみる、という方法もあるらしいですが気力が尽きた上取り出すのが死ぬほど面倒くさかったので試しませんでした…。
ダメ元でメモリ清掃… 7/31の夜7時頃、ぼくは買い替え先のマザーボードを価◯.comで検索して選びつつ、いつ秋葉原に行こうか悩んでいる真っ最中でした。
えーっとフォームファクタはATXで、ソケットがLGA1151。お、これ良さそう。ん？口コミに「BIOSが立ち上がらなくなりました」って書いてあるな…。いやな感じ…。
どうせ買い替えました、って結論で終わるんだろうなー。とそのスレを流し読みしていると… 「BIOSが立ち上がらなくなる例はよく聞くけど、大体は組み立てミスだね。本当に部品が壊れているのは1割位でしょ。」という回答が。
何だ偉そうな文面だなとは思いましたが、そのユーザーの口コミ投稿数が2万を超えていることもあって、なんとなく心に引っかかりました。 もう一度だけ調べてみるか、と何度も使い古したキーワード「自作PC BIOS 起動しない」でGoogle検索、二つ目に出てきたサイトを見ていると…
BIOSが起動しない - PCと解
お、何かしっかりした感じのサイト。頼りになるかも…。
 以上、CMOS用電池について書いてきましたが、これ以外の原因でBIOSが起動しなくなることもあります。 頻度として高いのは、メモリの接触不良です。 こちらの場合は、ハードディスクのアクセスランプも無反応だったりします。
  メモリの端子は非常に密集しているうえ、露出していることも多く、 また構造上、メモリスロットはCPUの近くに位置するため、CPUファンの風によってホコリを集めやすいです。 従って、メモリ端子に付着した汚れが原因でBIOSが起動しなくなることがあります。
 おお、うちの症状と一緒だ！そうかメモリやスロットが汚れていると接触不良を起こすんだな。最後に掃除をしたのは去年の冬だけど、まあ買い直す前に掃除くらいしてもいいか。.
メモリを外して、エアダスターが無かったのでとりあえず綿棒でメモリ本体の端子を清掃。大した汚れは出てきませんでしたが、結果としてこれがいい結果を生むことになりました。
一本だけつけて…起動…変化なし。やっぱダメかなぁ…。
あれ？なんかメモリガタついてない？これじゃマザボ故障関係なくなっちゃう、しっかり刺し直して…
おわーッ！ダメ元でメモリ刺し直したらパソコン起動したッ！ pic.twitter.com/j5GVQ818lW
&amp;mdash; はやぶさ (@h_ya58) July 30, 2017  ！？起動した～！！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>