<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自動車 on やぶさ家</title>
    <link>https://www.heiki-hecchara.net/tags/%E8%87%AA%E5%8B%95%E8%BB%8A/</link>
    <description>Recent content in 自動車 on やぶさ家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 18:18:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.heiki-hecchara.net/tags/%E8%87%AA%E5%8B%95%E8%BB%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DEデミオの純正ナビにUSB/AUX端子を生やす</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/de3fs-aux/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 18:18:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/de3fs-aux/</guid>
      <description>概要 私のデミオ(DE3FS型)には購入時から純正ナビがついていたのですが，AUX入力端子はついていませんでした。ただ，純正ナビ背面にUSB/AUX接続ケーブルを接続することで，割と簡単にAUX端子を増やせるとのこと。
取付作業自体はそんなに難しくなさそうだったので，自分でつけてみました。
ただし，今回私が試した方法は純正オプションのケーブルを使用しておらず，またナビの取り外し自体も専門業者による作業を前提としていると思われますので，記事内容を実践する場合はあくまで自己責任でお願いします。
USB/AUXケーブルの接続先について DEデミオの純正ナビ(パイオニア C9P8 V6 650)の背面にはUSB/AUX接続用端子がついています。 この端子に接続するケーブルとして，純正オプション品のC9P9 V6 572という型番のケーブルが用意されているので，USB/AUX端子を増やそうとすると本来はこのケーブルをディーラー等で取り寄せる必要があります1。
しかしながらこのケーブル，ネットショップでは8千円近い値段になっており，またディーラーで取り寄せても4千円以上するらしく，ただのケーブルにそれはちょっと……と思っていました。
ところが，色々調べてみると，同等品のカロッツェリア(パイオニア) CD-UV020Mというケーブルでも目的が達成できるという情報を，このケーブルのAmazonレビュー欄で発見しました。
 コネクタの形状等から、こちらのCD-UV020Mが使えるのではないかと予想。「誰か試した人はいないかな？」と思いネットを検索するも、何故か一切情報が出てきませんでした。 そこで人柱覚悟で注文し、いざ取り付け。結果は、バッチリ使えました！USBメモリも差し込みましたが、全く問題なく再生出来ました。
 こういう微妙にマイナーな作業で人柱を引き受けてくださった先人がいると本当にありがたい限りですね。
そういうわけで，早速こちらのケーブルを購入して実践してみました。
必要な道具など ケーブル  カロッツェリア(パイオニア) USB/AUX接続ケーブル CD-UV020M  工具 必須なもの  プラス/マイナスドライバー 内装剥がし ソケットレンチ(10mm径)  詳細は後述しますが，ソケットレンチにエクステンションバーがあると作業が楽だと思います    あると助かったもの  iFixit Essential Tool Kit  内装剥がしは近所のホームセンターで買ってきたエーモンの3種セットを使用しました。 作業手順 純正ナビの取り外し方法については，カロッツェリア公式サイトの車種別取付情報を大いに参考にさせていただきました。というかほぼこのガイドに従っているだけです。
ただ，こちらのガイドには写真がついていないので，一応この記事で手順に沿った写真を載せておきます。
細かい記述は省略気味なので，ガイドと一緒に見てもらえると分かりやすいかと思います。
1. コンソール・サイドカバーの取り外し はじめにコンソール・サイドカバーを取り外します。
サイドカバーの奥についているファスナーを外しておきます(画像は外した後)。
このファスナーはリベットタイプと呼ばれるものらしく，中心の一回り小さなピンの下にマイナスドライバーを差し込んで持ち上げるとロックが外れます。特に工具等は必要なく簡単に外れました。
ファスナーを外したら隙間に内装剥がしを差し入れ，こじってはずします。
運転席側も同様に取り外します。
2. シフトカバーの取り外し 続いてシフトカバーを外していきます。
シフトカバーにはネジなどはないので，直接内装剥がしを差し入れ，ロックされているクリップを外していけば大丈夫です。
隙間がほとんどなく，内装剥がしが入らなくて苦戦したのですが，ふと思いついてiFixitのスマホオープナー「Jimmy」で少しだけシフトカバーを持ち上げ，できた隙間にすかさず内装剥がしを突っ込むようにすると，すんなり外れました。
……のはずだったのですが，どうやらMT車の場合先にシフトノブを外しておいたほうが良かったようです。
この順番を間違えたおかげで，シフトノブを外す時にシフトカバーごとぶん回す羽目になってしまい，結構めんどくさかったです。
シフトカバーを外したところです。
3. シフトコンソールカバーの取り外し シフトカバーが外れたら，その側面のシフトコンソールカバーを取り外します。
まずシフトコンソールを留めている2つの両側のネジを外します。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>