<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Github Pages on やぶさ家</title>
    <link>https://www.heiki-hecchara.net/tags/github-pages/</link>
    <description>Recent content in Github Pages on やぶさ家</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2022 18:53:43 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://www.heiki-hecchara.net/tags/github-pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Github Pagesに変更をpushしても反映されないときの対処法</title>
      <link>https://www.heiki-hecchara.net/post/github-pages-sync-problem/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 18:53:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.heiki-hecchara.net/post/github-pages-sync-problem/</guid>
      <description>概要 このサイトは静的サイトジェネレータであるHugoとGithub Pagesを組み合わせて公開しています。 普段はHugoで生成されたファイルを公開リポジトリにpushするだけで変更内容がすぐに反映されるのですが， 先日なぜかpushした内容が公開サイトに反映されないという現象が起きたため，その対処法をまとめました。
結論から言うとGithubサポートに反映されない旨を送信するとすぐに対応してくれます。
参考: このサイトのリポジトリ
問題の詳細 上記のリポジトリを見ていただければ分かる通り，masterブランチにGithub Pagesを紐付けて使用しています。
通常であればmasterに生成されたファイルをpushするだけですぐにサイトに更新が反映されます。 ところが，コミットはリポジトリに反映されているのに，Github Pagesの方に反映されていないという 問題が起きました。
Github Pagesを適用させたリポジトリでは，リポジトリトップページの右下「Environment」の 「Github Pages」というボタンをクリックすると，どのコミットが現在適用されているかが 確認できます。
今回の場合，リポジトリトップページから確認できるコミット履歴は最新のものになっているのに， このGithub PagesのHistoryには一つ前のコミットが適用されているままになっている， という状況でした。
カスタムドメインの問題？ 私はこのサイトにGithub Pagesの設定で独自ドメインを適用しているので，最初はその問題を疑ったのですが， 独自ドメイン適用前のURL(https://***.github.io)を確認しても最新版が反映されていなかったので， どうやら独自ドメインは関係なさそうです。
単純にビルドに時間がかかっているだけの可能性もありそうなので，とりあえず丸一日放置してみました。
Githubサポートへ問い合わせる 丸一日放置してみたものの，反映される気配はありません。
Webで検索してみたところ，やや古い情報ですがGithubサポートへ連絡したら改善したという 記事を見つけました。
この方の場合，連絡しなくても数時間待てば反映されたということなので自分が遭遇している問題と 少し違うような気がしましたが，一応サポートへ投げてみることにしました。
サポート画面は割と深い階層にあり探すのに多少苦労しました。
右上のユーザーアイコンからヘルプをクリックし，
一番下の「サポートへ連絡」をクリック。
トピックを選択する画面になるので，Help with Github Pagesをクリック。
さらに詳細な内容を選ぶ必要があるのですが，この問題に適用できそうなカテゴリはありません。 一番近そうな「Help with a custom domain」を選んでおきました。
やっとここで問い合わせ内容を入力できます。 機械翻訳を使いつつ以下のような英文を送りました。
 Hello.
I have built a site on Github pages using the static site generator Hugo. I committed some changes to the site yesterday, but the changes are not reflected in the site.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
